【0412 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

大，拜山群組開始出現

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1000宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1001宗
※四大酒吧為本地最大群組 接近100人
※0101至0331總共做咗96709次檢測

※0314 2000 to 0321 1600 確診個案：141 → 273 (+132)
※0321 1600 to 0328 1600 確診個案：273 → 582 (+309)
※0328 1600 to 0404 1600 確診個案：582 → 862 (+280)
※0404 1600 to 0411 1600 確診個案：862 → 1000 (+138)

是日盤口
中位數
11.5
大 1.80
細 1.90

大

武肺民間資訊

估今日 12-15

9 宗 我估

10

越少

北京市宣布高中月底復課 高考7月展開
12.04.2020 16:28

北京市宣布，當地高考日期，定在7月7日至10日，至於稱為「中考」的初級中等教育畢業考試，就訂在7月17日至19日。當地亦公布學校復課時間，高中的三個年級，優先在4月27日回校，初中三個年級5月11日做好返校學習準備。至於其他學校及幼稚園的安排，在確定後再公布。

大啦

光復香港 時代革命

外電指非洲國家要求中方停止強制檢疫及隔離
12.04.2020 16:24

外電報道，多個非洲國家駐華大使向國務委員兼外長王毅，提交照會，指中方的污名化及歧視做法，令外界誤以為疫情在非洲擴散， 要求停止對非洲人強制檢疫、隔離及其他不人道對待。

個位數啦，一切可以回復正常，
信政府，唔怕

細

廣州市長：入境外國人防疫參照國民待遇
12.04.2020 15:58

有報道指，在廣州的非洲人，在當地抗擊新型冠狀病毒疫情的行動中遭受歧視；廣州市長溫國輝在記者會強調，對入境外國人士採取的防控措施，參照國民待遇，高風險國家及航班人員，都需要進行核酸檢測，接受為期14天的醫學觀察，會加強與各國領事館及商協會通報工作情況，解讀政策措施。

溫國輝表示，目前在廣州居住的外國人超過3萬人，當中4500多人為非洲國家公民。

[15] 走盤

開始

今日確診 4 宗

開波

8 細

細，跟住下星期可以復工復課

蔡堅︰私家醫生防護裝備不足猶如孤兒
12.04.2020 15:48

醫學會前會長蔡堅在一個電視節目表示，私家醫生的防護裝備不足，猶如「孤兒」。他指，市面的口罩質素參差，部份來歷不明，政府亦沒有統籌口罩分配，令不少私家醫生抗拒為發燒的病人診症，甚至拒諸門外，令政府門診的壓力更大，如果政府不就防護裝備提供指引，私家醫生難以協助病毒檢測。

嘩

過去24小時多4宗確診個案

3 細

唔係3咩

４

無事了

少得好可憐

復課

4宗
#1002－1005
2F2M
age 21－63
3 travel history

安全了

4宗
我有冇聽錯？

得4宗咁少
果個乜抗疫基金 唔洗派啦
都完左囉

行山去

又要鞭d醫生 袁國勇呢

我以為40

唔好咁老定，再睇耐啲先講

4宗，DSE準時24號開考

冇得home office了

可以除口罩了

口罩都唔洗戴了 咁熱

下星期即刻所有公務員取消work from home
所有團體可以即刻申請遊行

14日關鍵？？？

allin 細

君君只係用左1分鐘報告

除口罩了

#1002 56歲男
美國返港

#1003 63歲女 (本地)
#902 接觸者

#1004 20歲男
英國留學生

#1005 21歲女
#956屋企人
加拿大留學生

好事 佢終於可以慳返啖氣

冇事lu yeah 可以出街了

4宗都係外遊？

香港人終於可以除罩相見
快D復課復工

3

#1002 USA 冇病徵
#1003 #902密切接觸
#1004 M20 英國學生

#1005 F21 #956嘅屋企人 student chinada返

而家到何醫生忙

HA：過去24小時有55宗呈報個案
671人仍留院

大家幾時可以比君君抖下

起碼一個月，一個月內零確診先講

24人出院

完全假到pk

可防可控

冇事Li

劉家獻呢

連登loser又要好嬲了

袁國勇呢

佢收皮啦

仲係到屌人出街

咁樣反而更加要小心
好多人開始當無事

4個

希望政府宣布全面開關

中學生番學了要

柒婆準備拎功

真係好耐冇試過個位數

12人危殆
8人嚴重(+#338)

極細
病毒快被打敗
可以加倍狂歡

真 拜山群組

13 危殆 -338
8 嚴重 +338

咁熱真係唔想帶口罩

收嗲啦恐懼撚

憤青：驗唔切者

671

13人危殆

岩啊 呢個星期肯定又多人當冇事去街除罩

未來復活節假係關鍵

唔洗戴了

唔係話有單21歲入icu?

終於要配合支那復工

復工復課，home office byebye

有幾個護士中

何醫生多野講過君君了

要keep住戴罩呢

「港共做假數」

負壓病床 1130張 使用率65%
隔離/負壓病房 579間 使用率73%

好多人危殆左好多日

停課停市停咁耐唔得
DSE就快要考
仲比隻野玩咁耐咩

每人做一個禮拜

聽日約左女朋友打邊爐，唔驚了

#902 61歲 男
居於英國；三月二十四日返港

蛤⋯⋯蛤⋯⋯蛤

放假醫院無開

嗰啲屌我哋話疫情無吹大個班人去咗邊

ICU黑警quit U未?

跌左！

唔見棺材唔見眼淚

????

4宗???
香港跟住中國0確診??

肯定好多人除罩行山
我寧願君君報大條數
嚇下班仆街行山撚

467 499 632 嚴重轉穩定

聽日一定要去行山

四宗！！！ 個記者會可以五點前完
君姐可以休息

已經無人記得個病係有潛伏期

有部份長過兩星期

要死就最好死快D 咪撚累街坊

3單外遊 一單本地

終於可以除一除口罩抖下氣啦

佢哋會話做假數

澄清原來係誤報

要記住
而家控制到，係幾乎停晒市同停學既情況下
但相信d人聽到得4宗會越來越鬆懈

終於冇事

第一次單位數

On9先會報大數

正式宣布香港抗疫成功

南華早報個記者啲口音咁難聽

嚟緊考DSE嘅學生,
祝各位好運

可以取消HOME OFFICE未

即係冇醫護中?

好誇張

我好開心啵
想遊行好耐

無事了 照舊

已經係啦 週街人

希望全港都開始除口罩同埋多啲出去聚集同玩

咁樣先可以多啲人中 爆多一波 開多幾個群組

去街市走轉就知

記者會可以取消

佢回應報導

受控

呈報個案都好低

我都好想返工呀

安全lu

一直都好開心
從來都唔戴口罩出街

幾多人出院

起碼過多一個月先講受控喇

行山撚行咗兩個月都冇人中招
啲連乙已仲要繼續燈
唔洗屌我我上次行係上年

中國今日有99宗
再加幾十宗冇症狀感染

28日內0新增先可以叫成功
而家就算得一個都可以爆到香港周圍都係

君君今日件衫

屌, 以後無得home office

岩呀 同中國一齊少姐係代表唔洗封關啦

事實證明外遊狗正仆街

連登仔日燈夜燈支肺爆
全能嘅連登仔有啲咩係燈唔到咖

有冇unlink?

有啲感動

大家保護好自己就算
有d人包拗頸就由佢啦

台灣單位數咗咁多人都未敢講自己抗疫成功

嗰班兒登仔想繼續wfh咪係咁燈囉

仲會再爆

冇

復課未

外遊開番實hihi

冇事肺炎
冇肺 冇肺

每隔幾個星期就出一次去玩群組

睇返日本爆到pk
香港真係好勁

條數唔會100
每間房假設有10張床 HA係用 疑似感染群組去分
1個群組/家庭/有關係既用1間房

咁又冇咁快
之前0單都照開

袁教授去左邊

是 台灣都係一日唔歸0都會話成功

事實證明口罩極有效，唔知班坡狗今日爆到幾多單呢

0單係幾多個月前？

有初步同唔肯定個案

唔知復活節呢幾日咁多人出街遲D會唔會又多返人確診

大型抗爭準備重新開波

真 仲係有零星個案

*香港黃絲勁

過去24小時有幾多單呈報

我d同事話本身打算買返d口罩
但依家好似慢慢受控唔洗買Lu
個個唔帶罩✌️

55

完了
唔爆了
除罩吧

話撚左5月一定通返關

做狗要日日當更又真係慘D

dllm第一條scmp又問係咪就嚟完

有d人係要吹淡風
疫症呢家野緊係寧願做足保護措施

唔會啦, 去到個位數等於個病源已經幾乎截左咁濟

咩總部

5x

hktv mall可以執左個口罩廠了

對上一日係3月5號

繼續抗爭先得
都未死夠人

藍絲又可以安心去支那旅行

幾時開番晒D 公共設施??

Errrrrrr

屌你我唔想返工呀
死港豬出多d街啦

Professor Yuen 燈力不下於燒山

轉出口

少左勁多 唔該哂

5月仲搞團去大陸都cls

可以報旅行團了

好少數

可以除罩了

拜山群組差唔多出現

根本由頭至終都係講緊嗰班
個班留學生同埋歐遊出事先升咁多
而家無乜人入境， 自然中招人數會跌得好快
不過呢度係連登，真話冇人肯聽
一定要吹到政府講大話
甚至要學坡狗百幾人中招先滿意

佢產量好少

民間外交

睇嚟可以宣佈香港抗疫成功

[12/04/2020]

1. 防疫資訊

疫境下，市民應儘量留在家中及避免去人多擠迫的地方。萬一要去商場購物，就要佩戴外科口罩，保持雙手清潔及咳嗽禮儀，為抗疫出一分力。

2. 有武漢肺炎報告個案的國家/地區

截至12/04 10:00，武漢肺炎報告個案公布資料如下：累計確診個案數目為至少1,665,859宗；累計死亡個案數目為至少104,468宗；其他國家/地區的有關數字，請瀏覽 。

3. 最新資訊

食物及衞生局局長陳肇始回應有內地旅行團已經成團時，呼籲市民如非必要不要離港。陳肇始表示政府已巡查食肆或處所超過30,000次，亦發出30多張聚眾的定額罰款告票。她希望假期期間市民能繼續保持社交距離，留在家中。

4. 直播

(a) 衞生署及醫院管理局舉行簡報會，交代武漢肺炎感染個案最新情況()。
(b) 本港於12/04至今新增4宗武漢肺炎確診個案，年齡介乎21至63歲，涉及2男2女，其中3人有外遊記錄，2人是學生。累積個案為1,005宗。

真係好煩

蕭山中到應一應喎 一早話一星期內好轉

CCTVB肯定接力問同一條問題

唔返支那 不了

report嘅係個位數
反映唔到有幾多asymptomatic carrier

台灣都日日個位數咁
但人地都唔敢鬆

今日聽到得4單佢地更加睬你都傻
人類總是重覆犯錯

佢拎啲理論黎紙上談兵

所以大早就話要封關

蕭生都係咁講 回流果d要中都中晒
好穩陣 d人唔知驚咩

衛生署文職 家人確診要隔離

係唔係代表疫情已經穩定受控

廢老

食海底撈要緊

Made in Hong Kong

Monkey坡上個月都經歷過單位數
結果變成點有辦你睇

連登仔唔好再自欺欺人, 而家封曬關, 又強制隔離, 幾乎無可能再爆. 要爆都要等之後解封返先會。放左復活節假準備日日逼返地鐵巴士啦

唔好盟心住, 起碼九月先會完

連燈仔>>>>>燒山

4單就收返埋啦

緊係啦, 比你停成年市咩
業主食西北風咩
無班學生哥考完DSE
點會有FG投入市場

HA總辦事處一名職員嘅家人確診

君君個罩幾靚喎

d廢老藍屍最愛

細 7宗罪

唔好開心住, 起碼九月先會完

算鳩數啦

讀醫就叻 現實要考慮好多野

連登仔淨係讚口罩, 唔諗吓衛生處既追蹤隔離措施都好勁, 無嘜地區做得到

袁：Sorry 我收返

源頭係外遊

疫情完左

彈出彈入

緊身衫

坡狗主要比外勞玩死左

歐美爆之前都係零星個案

口罩個款幾靚

都話輕視就會有最壞情況囉，外國咪有板睇囉

攬炒班友去晒邊

口罩日日一樣都唔知有無換過

5月前好大機會開返關

外遊撚同留學生撚係咪清左9 成

咁係咪要好似隻nigger或者支那狗咁吹到可防可控先岩? 唔好咁輸打贏要啦屌

準時開考

希望佢可以抖幾日啦

理鳩佢地啦
自己保護好自己就算

過去一日再多4人感染新型冠狀病毒
12.04.2020 16:32

本港新增4人感染新型冠狀病毒，累計感染人數增至1004人，新增案例中，3人有外遊記錄。

5月7日針對支那既檢疫法例失效
到時肯定大爆發

真係要爆獲勁既班友先知死

話我仆街都係照講

咪係

咪係唔係話袁教授鳩up，但係啲理論又無放返落香港個實際情況，啲assumption又離地

本港今日確診人數為近一個月以來最少
12.04.2020 16:38

本港今日新增4宗新型冠狀病毒確診個案，累計確診總數達到1004宗，確診人數是近1個月以來最少。

確診患者包括2男2女，年齡20至63歲。當中3宗有外遊記錄，2人是留學生，其餘1人沒有外遊記錄。

就係因為香港嚴陣以待先壓得住確診數

連登仔就話:just a flu，咁小題大做做乜，算鳩數啦

仍然插喉 用呼吸機

agree

唔想中就唔好鬆懈

果陣坡狗未全面封關, 所以咪再爆. 而家封曬關唔同講法

今日4宗,3宗外遊,代表咩?

點解咁多ON9仔笑袁國勇
你傷風睇醫生 都叫你著多件衫唔好飲凍飲 咁又係紙上談兵?
對住成個社會咁多人 爆一下就不可收拾
醫生講定最壞情況有咩問題??

幾時先唔洗戴罩

如果之後幾日都KEEP住單位數
就去返3月頭嘅水平 即係第二波未爆之前

要屌撚死班外遊狗

就快可以數14日零個案

防暴狗仍要插喉 用呼吸機

根本有d人而家講既野同一月時既藍絲一樣
係呀係呀吹大左呀

你咪睇下Monkey坡囉
所有大爆發之前都係得個位數個案

依家咪話驚見無咩事開返會又爆過

而家坡狗係本地爆發
封關已經冇意思
尋日百幾宗全部本地個案

56人接受10+4檢疫安排

唔洗覆佢地架
之後一日6X單佢地都講緊呢D野

你就最醒， 智將

集氣

認同，宜緊不宜鬆!

連登：武肺吹大咗啦

封咩關

呢幾日多左鄉村大陸佬

外國讀書就係原罪

根本就好怪
明明香港人一直寧願做多好過做少
但而家就有人帶風向屌袁國勇

所以咪話果陣坡狗個位數字同而家香港個位數字不可同日而語。當然遲啲因為壓力重新開關又唔同講法

一定要死唔去

唔好咁快死 慢慢折磨

希望未來14 日消滅埋外遊撚

繼續燈

港共又要打飛機，話限聚令同1.5米有效

預訂左口罩無咁快有貨果D係咪無哂用

who....

何醫生？

口罩討論區個啲

戴口罩周街係靚女

陳肇始：擬要求所有抵港人士亞博館候檢測結果

信政府
大解放

笑香港人個d地方通常爆到7彩

無錯

“擬”

淨睇眼好靚女

支持佢地落街行多兩轉

去得華東團九成都係廢老啦又係廢老累人累物

而家班MONKEY冇晒聲出了

笑緊佢係咪都講最壞情況

完全冇理現實環境囉on9

坡狗今日可以超越香港十倍了確診數字上

藥房口罩應該最早7月前冧價

點止

冇分別，對一隻R0去到5-6嘅病毒，一個超級傳播者足夠整個百人群組有餘

可止十倍, 好快百倍, 日本都係

勁多回力鏢

要求立即解除限聚令, 解除邊境檢疫, 旅遊餐飲娛樂行業要全面復甦

疫情已完
其實香港點都爆唔起
香港人意識真係太好

係咪就0感染?

成班食屎狗 中咗又嘢返嚟

我要3萬宗啊！！！

過去一日24人康復出院 13患者仍危殆
12.04.2020 16:46

醫管局總行政經理何婉霞表示，過去一日再多24名確診患者康復出院，目前600多名留院患者當中，有13人危殆，８人嚴重，目前的負壓病床及房屋使用率，分別是65%及73%。

何婉霞又澄清，有社交媒體提及屯門醫院一名急症科護士、博愛醫院一名社康護士及總辦事處一名員工確診，事實上三人只是曾接觸確診患者的密切接觸者，並非確診患者。

歐美白人唔帶口罩日日去沙灘玩

又陰謀論 弱智仔
兒燈仔唔肯面對現實

今次香港領先全球

剩下的問題就係
究竟解封之後會唔會反彈？

台灣都未得 唔覺得香港咁快做到

請面對現實香港已受控

得幾個咋今日

五大訴求 缺一不可 (肺炎版)

1. 重開健身中心
2. 重開戲院
3. 重開卡拉OK店
4. 取消餐廳管制措施
5. 取消禁聚令

廢老去大陸就趁地淋啦唔好返嚟thx

專家學者都係理論，計數啫，好多野都係估計出嚟，由我知道有此傳染病都已7個月，係最先2個月唔知係乜，到現在都唔知第幾代

5月就冧啦, 頭先行街周街都係口罩, 唔見得港製果D質素又有幾好, 幾十間廠做緊, 好快供過於求喇

有拜山群組 離島群組

雙位數確診時
連登仔: 屌你老母袁國勇話封關已經無撚用, 係咪想香港爆到支那咁先安落

單位數確診時
連登仔: 屌你老母袁國勇唔係話預計香港會有百幾萬人確診架咩? 教授讀書就叻, 完全唔諗下現實

一定會
垃圾大陸狗

重開夜店

一定係假 起碼x100倍

多咗人一定會多咗機會有virus嘅carrier走到入去社區

衛生防護中心：現階段仍不建議外遊
12.04.2020 16:48

有旅行社可能在5月恢復內地旅行團，衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，全球仍有疫情，不適宜外遊，至於政府實施限聚令至本月23日，是否要延長由政府決定。

醫院管理局總行政經理何婉霞表示，醫管局總辦事處1名文職人員的家人確診，這名員工被視為密切接觸者，需要進入檢疫中心，辦公室進行消毒。

日韓歐美係咪都封關 ? 仲飛得邊 ?

睇過個圖表 佢哋個社區爆發好誇張

是

大陸狗有幾賤 香港人先明 所以一定做最壞打算先
可惜D外國人傻下傻下

支那

D口罩要散貨了

把聲都一般 , 有時仲會走音

中國團好似就開?

疫情已完, 正苦咪阻人搵食
手停口停架

中門大開，冇可能咁快

停左幾個月無工開,唔好咁啦好無

行山群組

我呢排除左幫襯左Yellow Factory外冇再買口罩了

唔知有無建制派敢出黎講

今日一定大

香港都有十幾廿間整口罩

買股票呀

大陸呀

好多假港製 大部份都呃錢

4宗全部境外？

0係無可能呢，畀人入境仲一定有外來cases

仲去嘅話真係冇得救

唔怪得咁多人出去玩 原來完左疫情

台灣同香港最清楚....

所謂第二波其實都係外遊佔得多

蘋果你甩轆呀

apple close咗？

蘋果CUT LIVE

腦殘一向都冇得救

3外遊 1本地

但係
係爆發番幾十單一日？
定係
每次幾個一發現就迅速隔離，可以控制到零星個案？

政府話今次6月申請，7月派到10k
我公司拎五萬蚊兩個禮拜都已經收到
工人1500 一個禮拜就收到
大家咪屌住政府派$慢

如果呢個禮拜都keep住係一日單位數嘅話應該五月中就應該真係會完結
但其實仲有個隱憂就係唔知道班支那閪會唔會落嚟

根據一中原則, 番大陸唔算外遊

快d死晒去

正確 1傳10 10傳100

咁真係有效， 你唔信就算9數把啦

廣州黑人大規模感染都冇上報
如果真係開番支那關唔駛檢疫
香港一定第三次爆發

一日唔0一日香港就重有機會爆

唔係要解封 博佢反彈 攬炒？

開得高鐵站未

應該爆到仆街

賣晒飛喇

5月仲話開內地團，到時又爆過

下星期復工

得罪全世界，冇人救得到支共

雲南持續高溫少雨出現旱情影響近百萬人
12.04.2020 16:56

雲南省近日持續高溫少雨，導致全省12個州市出現旱情，約95萬人受影響，22萬隻牲畜缺乏飲用水。當局出動消防車送水。

同埋香港好少重症

agger, 跟本有埋口罩搓手就基極低risk, 支那都係咁，跟本就已經可以通返關

真咩

仲外遊

去日本緊要D

有利蝗災出現

你要記得冇病徵都可以傳畀人

冇病徵嘅人R0喺幾多根本而家都係有幾個ver

一日有外遊狗大陸狗都唔會完

假架

根本爆硬, 世界各地咁多隱藏case, 尤其落後國家根本驗唔到. 一開返關就會中招. 但因為經濟問題又無得長期封關. 大家要接受肺炎會變重型流感呢個事實

睇蘋果好似話仲有7000幾單懷疑確診但嗰啲7000幾單都有三份一爆都係死

我唔係屌佢個政策，我係屌出黎打飛機，搶功既態度

袁燈每次一講完嘢 第二日個數字就大減

外遊撚死全家

冇紅字冇放大failed

我覺得從來都係第一波

唔會大意

個限聚令有排都唔會取消啦
起碼去到9月投完票
唔知D餐廳老闆幾時先意識到假抗疫真對抗

政治逼害為實

香港暫時都未經歷過社區爆發

肺炎冇料到

防護中心：確診數字回落不能判斷為疫情受控

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，最近新增確診數字確有回落趨勢，但不能判斷為疫情受控。她指，受控通常是指沒有新確診個案至少一至兩個潛伏期，因此要再觀察多兩星期或一個月，如果沒有新個案，疫情可算受控，但目前其他國家有較多的爆發，亦會繼續有海外旅客抵港，會再有新個案出現，認為疫情很難達到受控的階段。

張竹君又說，目前的確診數字低，是反應一兩星期前的情況，但市民在復活節假期外出聚會，過一兩星期就會知道是否有第二波爆發，希望市民不要掉以輕心。她指，目前有數個初步陽性或不肯定的個案，要再等進一步化驗才能確定。

冇睇live ，感覺係TVB 問，日日都問

廣州唔少黑人感染之後冇上報
你真係信支那個數字？

一定啦港共

又無 google play

個加大檢驗數量始終無正面回應

應該講緊呈報個案
7000幾單係累計
除咗已經確診同住院嗰啲 剩低嘅都排除曬

係 四千你最開心

有啲傻鳩話完全靠民間自救，政府無做過野真係好撚on9

假極有限，大佬人地武漢都開返城

又問返狗女

投訴

又問外賣

擺明係連登大佬啦

記者又問外賣

連登發完夢未？爆到依家都未見影
自己淆底又要屌9其他人出街
成班廢物

無症狀感染者計咗先講啦

777: 5月1黃金周 我要自由行返晒來 哈哈哈~

張竹君發夢
袁國勇廢物
全部醫護都淆底

亞博 一日最多驗到400個旅客
>400要搵其他地方俾旅客等結果

信政府，冇事

講真，數字肯定唔信，但唔會係失控
我自己都解釋唔到消息可以封鎖到一d都冇漏出黎先，照計有事
l大把支那人翻牆出黎講啦

點解香港台灣咁少重症

追蹤都係靠病人主動申報
比女狗傳染嗰個朋友都係入咗院先知
唔好講到佢地咁神

口罩減低左患者體內病毒數量

明起英歐美抵港人士需留深喉唾液 料結果需等7至9小時
12.04.2020 17:06

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，由明日起會要求所有在英國、歐洲及美國抵港的人士，提供深喉唾液樣本，並在亞洲博覽館臨時檢驗中心等候結果。她指亞博每日可以容納約400名等候化驗人士，等候時間約需7至9小時，如果初步結果呈陰性，會更快可以離開，至於選擇來自英美及歐洲的人，主要考慮風險問題。她又表示，本地限聚令等檢疫措施會否延長，相信當局會盡快公布。

醫管局總行政經理何婉霞表示，公立醫院自疫情起已停止約一半節數的非緊急服務，因應疫情可能變成持久戰，醫管局已開始研究逐步恢復非緊急服務，但仍要考慮醫院人手及裝備等問題。

1 鬼佬好多地方醫療系統差過香港(唔係科技同藥 係個系統)
2 歐美太輕敵 一爆已經幾百單 一個月就爆煲 之後好多係等死

依幅圖邊度睇?

醫療系統唔爆就冇咁易失救由輕症變重症

平時d流感流行都唔少支那dna

可能對此有抗力

唔該開返體育館,圖書館,戲院,gym room
香港人，忍夠了
唔想放假去行山

香港人之前已經習慣咗放假就出嚟抗爭
依家見爆唔起就個個去晒行山跑步踩單車
橫掂大家都要出街
不如重新開始大型抗爭

武肺手足收皮

今日落街買飯已經見到好多廢老唔戴口罩啦

重有十幾個危殆

你真係傻鳩黎
唔係777比其他國家封到無人再入到境佢會做呢D野?

唔好好似之前咁可以返屋企等結果？

天真嬌

如果聽日變返十幾班都係冇乜意義
關鍵係嗰班大陸人落嚟會唔會做肯做隔離同埋手帶個d

好可惜既係歐美國家連呢啲基本野都做唔到

當然對比經歷過SARS既地方，香港一定好多可以改善既地方，但如果大家要同歐美國家比既話，除咗輕敵之外，contact tracing絕對係另一個原因

關大陸人咩事

而家中招果d係旅行撚

反而大陸人冇咩點中

醫管局：疫情下擴大公私營合作服務
12.04.2020 17:12

醫院管理局總行政經理何婉霞表示疫情下，醫管局部分非緊急服務暫停，但有透過公私營合作維持部分服務，例如血液透析、放射診斷造影等，亦有轉介病人到私家醫院就診，截至上月31日，共轉介53名嬰兒黃膽照燈服務；4名孕婦進行剖腹手術、5人接受放射治療服務。醫管局亦有研究轉變服務，例如在精神科實行視像診症等。

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，本港確診數字回落，代表港人抗疫的努力，本港一直有有輸入性個案，患者都會送到檢疫中心，令二代傳播減少，但社區人群難以全面監察，再次呼籲市民減少外出。

除口罩lu

隱形病患 佢哋可以係冇病徵但有病毒

陳茂波憂經濟冰封 財赤會多於2766億
12.04.2020 17:12

財政司長陳茂波在本台節目指，上星期宣布推出第2防疫抗疫基金時，估計今年度赤字會達到歷來最多的2766億，但疫情令本港經濟冰封，估計稅收和賣地收入都會下跌，最終赤字可能更高。

第2輪防疫抗疫基金總值1375億元；陳茂波指，需要果斷運用儲備，保住飯碗和社會元氣，擔心一旦失業率升高，會造成螺旋式下滑的惡性循環，而一旦疫情長時間持續，需要思考如何在防疫與經濟之間取平衡。他強調，保就業計劃雖然是向僱主發放款項，但目標仍是幫僱員，只是由於制度所限，難以直接將錢派給市民，呼籲僱主收了錢要負責任。陳茂波又重申，目前樓市屬於有限度及有序調整，樓價仍然很高，不是合適時候減辣，以避免市場錯誤解讀，

咁算唔算係政策既一部分呀

屌 利申返先 支持醫護罷工爭取封關 廢事講講下做左五毛

咩邊度睇?

下星期零確診
廿四號DSE如期舉行

再睇細d就係生活習慣，佢地社交活動親密過我地，而且香港人算緊張自己健康

1. 外國人唔戴口罩
2. 外國醫療系統爆左, 爆的症>醫療負荷的程度
3. 唔排除外國武肺已經係變左種變勁 (香港一開始的CASE唔會失去味覺, 但3月後外國返黎中的CASE都話會失去味覺)

睇下條街再講 唔出街都可以睇下報導

呢班人死不足惜

黄金週有冇武漢探險團？我諗夜晚應該幾恐怖刺激嘅

係邊個網頁可以睇到？

大陸人外遊咪又係經香港轉機
之前好幾單非香港居民個案咪就係咁嚟
呢排封哂轉機同非香港居民先無事 ja

DSE無懸念啦
最戲劇性係，原本認住放暑假，現在可以5月底復課了

假設香港防疫成功都係因為香港人驚死
而家又笑人驚死

咩玩法

係咪想中回力鏢？
chinesevirus吞噬傲慢
有樣板睇

冇計，CNN最新一篇報導講檢疫中心，都話香港政府做得好

喺外國角度黎睇，檢疫中心、密切接觸者追蹤、戴口罩全部都係新野黎，佢地自然會俾埋credit香港政府

我地都知政府做既政策細節大部分都係community response逼出黎，but the point is at least we have a protocol. Foreign countries have none.

到你同外國比較嗰陣好自然就會撞到呢個point。

仲底？5月頭都得啦

連登仔 >>>>>> 袁國勇

可能herd immunity 已達成？
好多隱形帶菌者喺個街度, 冇被發現散開曬, 大家開始有抗體

食貨們，咱一齊坐高鐵去武漢看櫻花，食熱乾面

會唔會今年取消暑假，補返上堂

no la, 教育局局長講左，DSE未完唔會復課，即是5月26日準時返學了

預支暑假
一復課可能直踩到8月

如果冇事 上番都應該遲早要學番嫁啦

袁國勇講啲嘢
連登仔重早過佢講
啲人重吹奏佢

好on9

又話想攬炒，又唔比武肺大爆發，係咪真係想攬炒架

都唔排除
依家啲測試主要係驗病毒
係得港大會幫少數人抽血驗抗體

你同我都識講 最壞打算 會死亡

佢地就係唔明 正正係因為香港做多 所以先會出現今日既階段性成果
佢地更加唔明 而家世界大流行 一日其他國家未settle 一日都唔可以鬆懈

政府造勢大會，不等於要杯葛。

全港最大騎劫行動

武肺攪炒左d 乜
藍屍老細 可以 執笠止蝕
黃手足食應棍0 收入，又唔係個個多積蓄

因為一確診就入院 無咁易失救到變重症
歐美係一確診就返屋企隔離 無人睇住好易變差得好快

外遊撚
機場一定要驗口水

個批都未反映到出黎

實會升

防護中心不再更新網上家居檢疫人士住所名單
12.04.2020 17:34

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，截至昨日共發出58000多張家居檢疫令，當局不會再更新網上家居檢疫人士的住所名單，認為要將所有有關人士的地址放到網上有困難，亦無太大意思，強調最重要是注意個人及環境衛生。她又指，近日入境人數減少，病毒檢測數字亦有所下降，當局亦與私家醫生團體開會，商討如何收集更多樣本，局方如何提供物流運送。

對於有報道指病人住院期間，提出各種要求，醫管局總行政經理何婉霞指，明白病人住院一段長時間可能有個人需要，同事會盡配合，但希望病人明白局方都要照顧很多不同病人，希望雙方可互相體諒。

唔好理班友
講左幾多次從來"攬炒"係講緊香港既"中共白手套"國際地位
仲有中共係香港既經濟利益
唔撚係全民破產食屎 但中共高官仲炒緊香港樓
到今日仲曲解既 唔係傻西就係分化撚

兒登狗馬後炮最叻

得香港人知港共d所謂防疫政策得個樣 hea做 仲帶有政治目的

佢地仲要覺得自己好撚醒

dse快快手考完好過

毒撚又贏

真心請教如何做到中共攞唔到香港經濟利益而巿民仲可以豐衣足食？

reddit twitter見到呢d新聞我會解釋唔關港共事